<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Bill's Blog]]></title>
  <link href="http://ibillxia.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ibillxia.github.com/"/>
  <updated>2013-05-24T23:16:12+08:00</updated>
  <id>http://ibillxia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Bill Xia]]></name>
    <email><![CDATA[ibillxia@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[五一登高远足]]></title>
    <link href="http://ibillxia.github.com/blog/2013/05/01/go-hiking-International-Labour-Day/"/>
    <updated>2013-05-01T22:01:00+08:00</updated>
    <id>http://ibillxia.github.com/blog/2013/05/01/go-hiking-International-Labour-Day</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>五一天晴气爽，登高望远，强身健体！只可惜“不畏浮云遮望眼，只缘身在最高层” 这句诗在空气严重污染的今天已不适用了！</p>




<p><img src="/images/2013/IMAG2013050101.jpg">

<!-- more -->

<img src="/images/2013/IMAG2013050102.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050103.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050104.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050105.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050106.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050107.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050108.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050109.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050110.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050111.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050112.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050113.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050114.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050115.jpg">

<img src="/images/2013/IMAG2013050116.jpg">
</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年第一场雪]]></title>
    <link href="http://ibillxia.github.com/blog/2013/01/04/2013-first-snow/"/>
    <updated>2013-01-04T21:13:00+08:00</updated>
    <id>http://ibillxia.github.com/blog/2013/01/04/2013-first-snow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>元旦刚过就下了新年的第一场雪，这场雪下得还确实有点大，从昨天下午开始，今天下了一天了，现在积雪都有四、五寸厚了吧！
在南方持续这么长时间下这么大的雪很少见了，所以大家都很兴奋。下午上完了两节课后，大概3点的样子，我们实验室的六、七号人就
准备去爬宝石山，瞻保俶塔，观断桥残雪美景。</p>




<p>出发了，在校门口拍了几张照。
下面这张是正大门的全景：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010401.jpg"></p>




<!-- more -->


<p>大门口的雪松，传说中的BG树：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010402.jpg">
大门口左边的：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010403.jpg">
中午吃饭前在大草坪上拍的雪风中的毛像：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010404.jpg">
ZJG大草坪上的求是鹰：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010405.jpg">
出发时，曹东楼下看到的一个小型的新娘雪人：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010406.jpg">
</p>




<p>
我们是从黄龙洞、北山栖霞岭这边过去的，山下草坪处有人堆的一个雪人，是不是很滑稽，哈哈哈哈</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010407.jpg">
雪中的“缘”字：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010408.jpg">
山间竹林：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010409.jpg">
雪压树枝：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010410.jpg">
不堪重压的弯竹：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010411.jpg">
雪地上涂鸦的201314（爱你一生一世），今天是2013年1月4日，一个很特殊的日子，据说今天结婚登记的人很多.</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010412.jpg">
</p>




<p>
雪下得有点大，山陡路滑，好不容易爬到山顶了。虽然天气冷，但爬山却感觉有点热。
在宝石山山顶的一个平台上，有人堆了雪人，有位哥们给雪人点烟：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010413.jpg">
山顶俯视下的传说中的断桥残雪，看到的只是黑压压的一群人，传说的断桥残雪奇观好像得清早登山才能看得到。</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010414.jpg">
山顶远眺保俶塔：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010415.jpg">
</p>




<p>下山了，石道很滑，我们只好绕道而行，从石阶下到了半山腰。在一个歇脚处的一个不起眼的桌子上有两个小小的雪人：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010416.jpg">
再稍往下走，在阶梯旁边有一个蛋糕+气球构成的雪人：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010417.jpg">
</p>




<p>下山就到了白堤，再近看雪中的断桥：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010418.jpg">
再近一点：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010419.jpg">
过断桥沿西湖旁再往前，在一个石凳上有人堆的一个雪人头：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010420.jpg">
</p>




<p>坐K16路公交回学校后，路过1舍时看到的自行车，积雪很厚了：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010421.jpg">
吃完晚饭回实验室，路旁又发现一个雪人，头上插了两个树枝，有点像兔子了：</br>
<img src="/images/2013/IMAG2013010422.jpg">
</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[为什么酸痛感出现在运动后的两天?]]></title>
    <link href="http://ibillxia.github.com/blog/2012/11/20/why-ache-appears-two-days-after-sports/"/>
    <updated>2012-11-20T13:00:00+08:00</updated>
    <id>http://ibillxia.github.com/blog/2012/11/20/why-ache-appears-two-days-after-sports</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>经常打羽毛球的人可能会很少有肌肉突然剧烈酸疼的感觉，反而是那些平时不太打球，突然打那么一两次的人，常常会出现肌肉酸痛。
肌肉酸痛往往不是锻炼后即刻出现，而是在第二或第三天出现，持续2-3天后才逐渐缓解。这都是为什么呢？如果说，肌肉酸痛是由于
运动时乳酸积累所致，那么，应该在运动时或运动后即刻达到高峰，怎么会在第二天以后才出现呢？</p>




<p>在运动医学上，把这种一般在24小时候才出现的肌肉酸痛称之为"延迟性肌肉酸痛症"。锻炼后24-72小时酸痛达到顶点，5-7天后的疼痛基本消失。
除酸痛外，还有肌肉僵硬，轻者仅有压疼，重者肌肉肿胀，妨碍活动。任何骨骼肌在激烈运动后均可发生延迟性肌肉酸痛，尤其长距离跑后更易
出现。长跑者可出现髋部、大腿部和小腿部前侧伸肌和后侧屈肌的疼痛，在肌肉远端和肌腱连接处症状更显。在炎热夏天进行极量运动后，除
肌肉疼痛外，还可出现脱水、低钙、低蛋白等症状。</p>




<p>赛跑是一种反常的运动，就是说肌肉在试图收缩的时候其实是被迫拉长。拉长或不寻常的运动经常会导致肌肉在数小时后甚至数天后出现疼痛，
而且一碰就痛还变硬。这种现象被称为迟发性肌肉酸痛，发生非常普遍。肌肉肿胀和僵硬的感觉通常出现在运动后大约24小时，在大约2天时达到
高峰，然后逐渐消退，因为肌肉酸痛是延迟一段时间才发作的，所以不能把它归为是过度运动的结果。事实上，真正的原因是肌肉纤维膜和蛋白
丝体出现小的撕裂，造成局部的肌肉损伤。</p>




<p>所以，迟发性肌肉酸痛是肌肉产生太多撕裂伤的结果。当我们运动时，为了加快速度，我们需要不断让肌肉接受挑战，希望它们达到我们想要的速度。
这种渐进的超负荷会导致肌肉纤维的撕裂。在这个过程中，我们会在一天后出现中度的酸痛感。</p>




<p>另外，运动后肌肉血流增加也会导致组织肿胀，这样的肿胀会增加对周围的组织结构的压迫。肌肉中的神经一感觉到压迫，就把疼痛信号传递到大脑，
这样，你就会在运动完后的第二天早晨感觉到疼痛。</p>




<p>运动过后肌肉纤维在消耗能量后需要补充蛋白质，特别是平时不运动的突然运动后都会出现肌肉酸痛。一定要是酸痛，有酸涨感的，如是疼痛，
针刺感的是受伤产生的，要休息一旦时间才能好，严重的要去医院。</p>




<p>两个办法缓解：1、休息，酸痛会在一周内缓解并消失。2、继续保持运动，但运动量不要大，一般腿酸就慢跑，每次跑到酸痛感渐渐减弱到很小
时停止。坚持2-4天就好了。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“毕业时刻”中的经典台词]]></title>
    <link href="http://ibillxia.github.com/blog/2012/02/19/beatiful-sentences-in-bi-ye-shi-ke/"/>
    <updated>2012-02-19T22:32:00+08:00</updated>
    <id>http://ibillxia.github.com/blog/2012/02/19/beatiful-sentences-in-bi-ye-shi-ke</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>励志</h2>


<p>1、既然我们向往光明，那就要同时学会拥抱黑夜。</br>
2、鱼说：“我时时睁着眼睛是为了守护你，不忍离开。”水说：“我终日流淌是为了环绕你，不忍放弃，不离不弃！”</br>
3、应该做的事跟想做的事是两码事。</br>
4、没有方向的船，什么风也不是顺风。</br>
5、机会永远是留给有准备的人。</br>
6、你说这种人出了学校大门，她也能算大学生？</br>
7、我相信友谊的真挚，爱情的美好，人心的善良，未来的光明。一分耕耘，一分收获。</br>
8、我们终归会长大成人，接过父辈的旗帜，成为这个社会的中流砥柱，我们该用什么样的人生态度去经营这个世界呢？</br>
9、这钱呢对我们每个人来说都很重要，但是如果它能使一个人重新找回自己的理想，那它会变得更有价值。</br>
10、请你记住：当所有的大门都向你关闭的时候，还有一扇窗将向你打开。</br>
11、人生能有几回搏，所谓沧海横流，方显出英雄本色，否则凭什么人跟人之间要拉开距离。</br>
12、我喜欢这样的竞争，用自己的耕耘检验自己的收获，用自己的实力索要自己的未来。干干净净的公平，胜出的会充满喜悦，失败的也会心服口服。</br>
13、大学可是个人跟人缩小距离的地方，也是人跟人拉开距离的地方。</br>
14、大学生就业难，那得看对谁。</br>
15、贫困并不可怕，可怕的是在贫困中渐渐失去了自尊。</br>
16、谁说我们这代人自私自利了，你们看看，在竞争这么激烈的时代，当你有困难的时候，不是一样有这么多人向你伸出援助之手！
</p>


<!--more-->




<h2>搞笑</h2>


<p>1、你可是人见人爱，花见花开，鱼见鱼沉，鸟见鸟痴的大美女啊！</br>
2、是不是又拿你们家东三环的房子骗美女呢！</br>
3、高老师做人的优点是热情，缺点就是忒热情。</br>
4、说，搞得这么隆重又庸俗，到底干嘛去！</br>
5、傻了吧，没电了吧。</br>
6、你才是真正的勇士呢，敢于直面惨淡的人生，敢于正视淋漓的鲜血.</br>
7、既然想赚钱，我还介意人民币是哪个版本的吗？</br>
8、好像不上大学天就要塌了一样，现在看来上了大学天也未必不塌。</br>
9、这好不容易一条泳道游到头了，我拿什么奉献给你我的亲人呀······</br>
10、你说咱们这群倒霉催的80后啊，进校门的时候趾高气昂的，出校门的时候灰头土脸的。同样是门，差别咋就那么大呢！</br>
11、你这几号字呀，跟蚂蚁似的，你考飞行员呢！</br>
12、简历，知道什么叫简历吗？就是简单说说你的经历。</br>
13、狭路相逢谁让谁，拼死拼活就战一回。</br>
14、真是井无压力不出油，人无压力轻飘飘啊！</br>
15、我的原则就是，见树我就拴绳，你看这巨马威，好歹也是棵大树啊，所以我先把绳套上，至于最后让不让我死，那就是他们的事了。</br>
16、瓦氏是不是烧窑的？咱闺女不上清华，咱上京大，京大在北京呢！</p>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[让你心静的七十五条经典修心格言]]></title>
    <link href="http://ibillxia.github.com/blog/2011/07/19/75-mottos-to-make-you-calm-down/"/>
    <updated>2011-07-19T10:07:00+08:00</updated>
    <id>http://ibillxia.github.com/blog/2011/07/19/75-mottos-to-make-you-calm-down</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
<center><img src="/images/2011/IMAG2011071901.jpg"></center>
1、心外无物，闲看庭前花开花落；去留无意，漫随天外云卷云舒。</br>

2、静以修身，俭以养德，非淡泊无以明志，非宁静无以致远。</br>

3、古之立大事者，不惟有超世之才，亦必有坚韧不拔之志。</br>

4、小人以己之过为人之过，每怨天而尤人；君子以人之过为己之过，每反躬而责己。</br>

5、千里之行，始于足下。改变将来，从现在开始。改变现在，就是改变未来。</br>

6、没有烦恼不要惹烦恼，有了则尽量解决它。 </br>

7、忏悔心、谦卑心很重要，不过对自己的爱心更重要。</br>

8、最好的改变方式，是我们跟内在力量沟通，然后它会改变我们。</br>

9、如果认为自己很弱小，我们就成为弱小；如果认为自己很伟大，我们就变成伟大。</br>

10、修改自己就是修改世界，天生我材必有用，自己是整个宇宙中很重要的一个程序。要相信自己的潜力。
</p>


<!--more-->




<p>11、找到自己内在的爱力之后，才能真正地爱人。</br>

12、爱什么人，照顾他、保护他、给他自在，才是真正高雅的爱。</br>

13、不能贪求任何东西，一旦喜欢就执著在那里，应该心无挂碍。</br>

14、最怕的东西，最应该去突破。</br>

15、道不是知识能够分析的，它是内边的悟解。</br>

16、自卑心最伤害自己，是最大的障碍。</br>

17、内心如果平静，外在就不会有风波。</br>

18、随时保持警觉心，做事要独立，合乎逻辑，合乎自己良心。</br>

19、一旦开悟，任何事都变得简单，我们自然想的快，做得快，适当时机会做正确反应，这就是成功要诀。</br>

20、为了批评世界及指正他人，我们生活才过得繁忙障碍，才会筋疲力尽。</p>




<p>21、对人诚信是保护自己尊严、良知的最好方法。</br>

22、选择勇敢，做一个轰轰烈烈的英雄，不能低下高贵的头，甘心投降在小小的障碍里。</br>

23、爱心、谦卑心是我们沟通别人的最佳利器，它会让我们天下无敌，用爱可以感动一切、打赢一切。</br>

24、要感谢痛苦与挫折，它是我们的功课，我们要从中训练，然后突破，这样才能真正解脱。</br>

25、放下自己的小我，自然变得伟大。</br>

26、心要跟小孩一样，很单纯、很简单，才能很快进步。要简单，但不要简陋。</br>

27、把学习的功课变成刑罚，我们才感到痛苦，不妨愉快地接受，笑着去应对它——那它就只是我们的功课。学好就行了。</br>

28、单纯的生活是随遇而安，有什么享受什么。笑着接受一切。</br>

29、祸中之福如同玫瑰带刺，我们不能一直在乎刺，应该看花。一切痛苦不是来自外在的情况，而是源自我们的态度。</br>

30、学习主动的精神，决定出手的最佳时机，要果断，用自己已被开发的智慧。</p>




<p>31、真正的爱是别人感觉不到我们的存在，不占用他的空间，不绑他，越靠近我们越舒服。</br>

32、当我们把关爱、仁慈、宽容和体谅扩及别人时，我们就创造了天堂。</br>

33、挑战越大，我们灵性的领悟和成长也越大。</br>

34、最大的浪费是我们不认识自己的智慧，不明白自己拥有全宇宙的力量。</br>

35、解脱自己执著的概念、黑暗的思想和绑住的感情，才叫现世解脱。不要以为天上云间有个地方可去——那样跑到哪里都没用。</br>
<center><img src="/images/2011/IMAG2011071902.jpg"></center>
36、当我们往内静观时，会发现什么都没有，没有身体，没有物质，只有真实的能量存在，那就是我们的源头。只要我们不把自己当成这个肉体，
就可以明白我们的来处，真实的能量才是万物的源头。</br>

37、我们要净化自己的意念、言语、和行动。</br>

38、用自己的判断和智慧去认识较高等的世界，你就会越来越熟悉高等的生活、高等的想法和高等的力量，你会一天比一天伟大，任何心中所想，内在力量都会帮你达成。</br>

39、不要让世俗问题和个人习惯阻碍自己回归真我。每当你无条件地爱别人，扩展自己爱的品质，那就是你的真我在扩展。每次这样做，你都在开阔自己的世界，
开阔自己的真我，你会变得越来越伟大。</br>

40、当陶醉在爱里，我们就会变得象诗人、音乐家一样，像在天上飘，走路不用脚；用灵魂呼吸，不是用心智；用心灵思考，不是用头脑；用爱的语言交流，不用开口说话。</p>




<p>41、修改自己就是修改世界，每个人都变改，世界自然会变改。</br>

42、我们付出爱心，就会感到满足，而不是等待别人的爱。</br>

43、我们不是这个身体，不是自己这个人，而是智慧和爱力，是极为神圣的品质。</br>

44、真正的快乐不是来自世俗的崇高地位、书本知识或财产多少，真正的快乐只有从开悟中获得。</br>

45、这个世界只是一个客栈，一夜短暂的梦乡。</br>

46、我们应该发展任何方面的才能，应该将事业照顾好，同时内边具有智慧和圣洁。只有这样我们才能真正完成人生的目的——了悟自我并且美化世界，不管此生有多短暂。</br>

47、如果我们静心，唤醒内在的意识，我们会知道自己的伟大，知道自己和宇宙源头有沟通，而且是其中一分子，我们和整个宇宙是一体的，因此我们会更有耐心、
更坚强、更有智慧，可以做更多神奇的事。</br>

48、开悟之后，我们不再渴望任何东西，因为我们拥有了整个宇宙。虽然我们仍然工作，仍然赚钱养家，不过那是为了与世人分享，为了尽自己的责任。我们不求回报，
不计较成败得失，只是尽力完成自己的事业。</br>

49、无欲不是厌恶生活中的事情，我们尽力做好每件事，但是不执着，即使结果不如所料，我们也不在乎，那就是无欲的境界。</br>

50、真正的智慧不是预知未来，而是知道现在，享受现在的一切，不必担心现在和将来。</p>




<p>51、我们什么都怀疑，就是不怀疑自己的无知与无明，麻烦就在这里。</br>

52、所有的痛苦，一切外在的不幸，都是幻想，都只是一场梦、一场戏，根本没什么好担心的。</br>

53、智慧的种子在我们内边，认识它，我们会比历史上任何一位英雄都无所畏惧；不认识它，每件事都会令我们不安，即使拥有全世界也不会快乐。
贪婪和欲望因此造成，因为我们从来没有真正快乐过。</br>

54、开悟是我们与生俱有的权利，一切痛苦源于我们拒绝接受这一宝物。</br>

55、真正的快乐惟有从自我了悟中获得，我们笑是真心的笑，哭是由衷感动，我们所有的情绪都变得和谐、自然而完美。那些造成疾病还有精神混乱的
负担、压力，都会从身心里边解除。</br>

56、开悟之后，我们才能洞悉事物的真相，才能深入地看透一切，真正了解快乐，即使生活中还会遭遇许多困难和逆境，但我们内边不会动摇。</br>

57、我们拥有自由意志，拥有各种资源，可以自由掌握方向盘，把我们生命导向正确的方向。</br>

58、我们不需要为寻找天国而逃避世俗生活，而是要把天国带进我们的生活中。要找到真正的快乐与成功的方法，只有往内边寻找更高层次的意识，
收集更好资料，并加以运用在日常生活中。</br>

59、在这无常的世上唯一可获得真正快乐的方法，就是籍由开悟来改善身心的平衡。</br>

60、用坚强的意志，维持好习惯，与高尚的人在一起，可以改掉很多坏习惯。</p>




<p>61、处在思想控制一切的世界中，这些先入为主的概念、偏见及所收集的资料控制了一切，使我们忘记了本性，忘记了自己不是那个先入为主的概念。
我们不应忘记自己的判断力，必须找出自己本有的智慧。</br>

62、开悟不是将情绪消灭，而是知道如何运用情绪。</br>

63、任何不好的习惯都要尽量改掉；任何对自己有益，更理想、更高雅的事，都尽量做好。靠自己的才能、自己的时间、自己的诚心和努力来达成，
不要过于依赖外在，自己却忘记成长。</br>

64、不执着的意思是我们可以控制自己感情，欣赏自己的喜怒哀乐，但不会被它冲昏头，使自己顺其自然。</br>

65、我们应该放下对金钱与权力的执著，而不是其本身。</br>

66、心放松，精神不这么争名夺利，我们的聪明才智会自然跑出来，我们越轻松工作越好。</br>

67、这个宇宙没什么真的好，没什么真的坏，就是一种循环，让大家玩一玩，然后，时间到了回去休息。</br>

68、言论自由不是你想说什么就说什么，而是你是否知道你在说什么；思想自由不是你爱想什么就想什么，而是你是否知道你的思想是自由的、
正确的；行动自由不是为所欲为，而是你知道自己在做什么。</br>

69、命运在自己手中，你可以创造自己的命运，只要下定决心。</br>

70、世界上一切都是荣耀与辉煌，都是福赐与快乐。</p>




<p>71、一旦开悟，爱力会经由你流到你的朋友、爱人、任何你想到或关心的人那里去。</br>

72、应该找回我们的权力，我们的荣耀，我们所该拥有的一切，因为我们本来拥有整个世界。</br>

73、我们必须先得到内在和平，才能将和平带入世界。</br>

74、有时环境有一些被压迫的情况，那时要我们学习无畏的精神和勇敢的功课，惟有乐观地看事情，运用肯定的爱力，才能胜过否定的力量。</br>

75、试着做个个性坚强的人，只要相信是好的，就坚持下去，不要让别人动摇我们。既然这世界罕有好的典范，就让我们成为好的典范吧！
<center><img src="/images/2011/IMAG2011071903.jpg"></center>
</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
